\chapter{为什么要做这个模板}\label{ch:intr}


因为使用Microsoft 
Word写学术论文是一件非常自我摧残的事情，要花费大量的时间去学习Word排版，
弄不好还要花费别人大量的时间帮忙排自己的论文，还要搭上人情，请人家吃饭什么的，
在别人心中留下一个小小的印记：“切，连排个版都不会！”

{\xiaoerhao 关键是用Word写学术论文本来就是一件十分{\color{red}不}靠谱的事情，而且完全有更简单，更专业的解决方法 —— {\color{blue}\LaTeX} ！}

既然你下载了这个模板，而且有看文档的好习惯，那么恭喜你吞下了那颗红色小药丸！

Welcome to the real world!

其实下面的内容你都没有必要看的，就是例行的啰嗦啰嗦，你可以直接跳到
第\ref{ch:install}章。（看到了吧，pdf文档里面可以有超链接，你Word弄个超链接
出来费劲死了。）

\section{模板说明}
\label{sec:fastguide}

\subsection{模板特性}
\label{sec:features}

这个模板是大连海事大学硕博毕业论文\LaTeX{}模版，中文解决方案是~Xe\TeX{}。
参考文献建议使用~BibTeX~管理，可以生成符合国标~GBT7714~风格的参考文献列表。
模板在~Windows~、~Linux~和MAC OSX下测试通过，更详细的安装步骤请参考第\ref{ch:install}章。


最后，给出一个列表，罗列一下这个模板的功能要点：

\begin{itemize}
\item 使用\XeTeX 引擎处理中文；
\item 包含中文字符的源文件(.tex, .bib, .cfg)，编码都使用UTF-8；
\item 使用\BibTeX 管理参考文献。参考文献表现形式(格式)受~.bst~控制，方便在不同风格间切换\cite{Schmidt,Schneider2010,Sha2003,Shan2010,Wang2010}，目前生成的列表符合国标GBT7714要求；
\item 可以直接插入EPS/PDF/JPG/PNG格式的图像，并且\emph{不需要}~bounding box~文件(.bb)。
\item 模版采用分章节管理文件，可选择编译，节省时间；论文封面、签名的标题、版权声明等通过WORD转换成pdf，并包含在模版主文件中。

\end{itemize}

\subsection{模板文件布局}
\label{sec:layout}

\begin{lstlisting}[basicstyle=\small\ttfamily,caption={模板文件布局},label=layout,numbers=none]
  ├─ dmuthesis.tex % 论文主源文件
  ├── 使用手册.pdf % 使用手册
  ├── dmuthesis.cls  % 模版类文件
	├── front  % 中英文摘要和创新点摘要
	│   ├── original_abstract.tex
  │   ├── cn_abstract.tex
  │   └── en_abstract.tex
  ├── body  % 各章节源文件
  │   ├── chapter01.tex
  │   ├── chapter02.tex
  │   ├── chapter03.tex
  │   ├── chapter04.tex
  │   └── chapter05.tex
  ├── back  % 篇后部份源文件
  │   ├── appendix.tex
  │   ├── pub.tex
  │   └── ack.tex
  ├── cover  % 封面
  │   └── cover.pdf
  ├── figs % 图片文件
  │   └── chap2
  ├── dmubib.bst % 参考文献格式定义
  ├── reference % 参考文献数据库文件
  │   ├── thesisbib.bib
  │   └── chapter3bib.bib
  ├── dmubib.bst  % 参考文献样式
  ├── clean.bat  % 批处理，清理中间文件
	├── clean.sh  % 批处理，清理中间文件 linux和mac下使用
	├── run.sh %批处理运行， linux和mac下使用
	├── makefile  % 另一专用批处理运行，linux和mac下使用
  └── run.bat % 批处理，WINDOWS用
\end{lstlisting}
